中國上海一間公司宣布強制「停工一周玩遊戲」 違者直接開除

2017-03-23 06:54

大陸中心／綜合報導

怎麼有公司要員工休假一周玩遊戲呢？日前中國上海一間電子商務公司員工爆料，公司發公告要求員工從早上6時到晚上12時，參加阿里釘釘企業開工狂歡月砸錘子遊戲，且不得請假、遲到早退，「拒絕的人直接辦理離職手續」。

▲電子商務公司公告停工一周。（圖／翻攝自《中華網》）

根據陸媒《中華網》報導，上海該間電子商務公司日前在公告上提到，「因市場低迷，為提升公司經營利潤」，要求員工從20日開始，休假一周都去玩遊戲，遊戲所得獎品全歸公司所有，且每天早6到晚12不得請假、遲到早退，不答應的人可以直接辦理離職。

▲員工聊天討論停工一周玩遊戲。（圖／翻攝自《中華網》）

該公司發言人透露，經公司管理層和財務核算研究決定，因玩遊戲獲得的獎品比業務員的銷售額還高，所以公告停工一周讓員工玩遊戲。目前該公司員工也真的加入砸錘子遊戲。

屌